**ATI Radeon 7000系列**顯示卡，顯示核心代號**Radeon
R100**，由[ATI研發並在](../Page/ATI.md "wikilink")2000年中旬正式发布。當時桌面图形卡市場只剩下ATI和[NVIDIA两家公司](../Page/NVIDIA.md "wikilink")，NVIDIA發佈[GeForce
256和](../Page/GeForce_256.md "wikilink")[GeForce
2](../Page/GeForce_2.md "wikilink")。面對著nVidia的攻勢，ATI发布Radeon
R100显示核心，首款採用此核心的是Radeon 256顯示卡。Radeon R100首次支援DirectX
7。它支援T\&L，硬件几何变形，光照效果，和图象剪切。它亦首次使用DDR作為顯存。這些功能使Radeon在性能上可与GeForce
2一决高下。ATI Radeon 7000系列显卡是ATI最成功的一款显卡之一，而現今ATI显卡繼續使用Radeon這个名字。

## Charisma Engine

這是Radeon
100的最重要賣點。在硬件T\&L技術支援下，能每秒生成3000万个三角形。這个几何引擎能令立體画面更真实和更柔和。此外，Radeon
100最大的功能是支持三重纹理贴图，其理论性能已经超过当时的Geforce2 GTS。但不幸的是，Geforce 2
GTS使用在应用程序中广泛受到支持的每周期两重纹理贴图，由于支持三重纹理贴图的应用程序太少，Geforce2
GTS事实上的性能超越Radeon 100。

## Radeon 256

Radeon 256是Radeon 100 系列晶片的第一張顯示卡。它的核心是重新設計的，不像Rage 128 Pro般基於Rage
128顯核。它有兩條像素流水線，每絛拥有三个纹理单元。顯核采用[0.18微米製程](../Page/0.18微米製程.md "wikilink")，内建3000万个晶体管，三角形生成率是每秒3000万个。它可以使用頻率達200MHz的DDR显存。Radeon
256的其中一个特点是其VIVO和DVD硬體輔助播放功能，配合DirectX 7的出色3D效果。

在Radeon8500推出后，Radeon256被称为Radeon7200

ATI原厂Radeon 256共有5个版本

  - Radeon 256 32MB DDR [SDRAM](../Page/SDRAM.md "wikilink")
  - Radeon 256 64MB DDR [SDRAM](../Page/SDRAM.md "wikilink")
  - Radeon 256 32MB [SDRAM](../Page/SDRAM.md "wikilink")
  - Radeon 256 32MB DDR [SGRAM](../Page/SGRAM.md "wikilink")
  - Radeon 7200 32MB DDR [SGRAM](../Page/SGRAM.md "wikilink")

## Radeon 7500

[Radeon7500agp.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Radeon7500agp.jpg "fig:Radeon7500agp.jpg")

它是Radeon 256的高頻板，用作對抗GeForce 2 Ti，但不敵其後GeForce 4 MX440。

## 各版本列表

与NVIDIA的GeForce 2显核系列一样，RADEON划分多个版本：

  - RADEON 256 後來改名 Radeon 7200
  - RADEON VE（只剩下一条像素管线）後來改名 Radeon 7000
  - RADEON LE（只在亞洲發售 OEM版，驅動屏蔽HYPER-Z技术）
  - RADEON 7500 是 Radeon 256的高頻板

[Category:ATI顯示卡](../Category/ATI顯示卡.md "wikilink")